《專訪太空艙主》原來係二房東 投資十萬望有錢賺

發佈日期：2016年10月26日
近日在租屋網Hit爆的西營盤「太空艙」分租床位，原來是該單位的二房東傑作。這名二房東，昨日就同《壹》仔分享他為何會有這個太空概念。

這個位於西營盤德輔道西一唐樓的八百多呎單位，二房東王先生早前以月租二萬三千元租下來。王先生同《壹》仔講，由想找其他租客分擔租金，因此想到再分租。他看到日本及內地太空艙大行其道，又自覺香港有市場，於是投資了約十萬元設置太空艙租出去，「有錢賺當然好，回到本先。」

單位內有三個不同大細的房間，客廳有四個太空艙，另其餘三房則分別放置兩個太空艙。王表示自己一家四口現居於上址，每人一艙，另外六個艙將會出租。他又強調，業主知道自己將單位改成太空艙。

他又指現還未確實租金，但絕對會低於5100元，水電煤全包。王強調艙內「一應俱全」，電制Wifi均有提供，而且艙身防火，自住絕對安全。如果太空艙成搶手貨，王生更不排除將自己住緊的四個艙租埋出去。

香港太空艙5000蚊一個 記者瞓身實測

發佈日期：2016年11月20日
【本報訊】香港生活迫人，廁所樓上房怕有衞生問題，太空艙式籠屋床位「有冇得諗」？本報記者直擊位於太子舊樓太空艙單位，發現有人於一個約500方呎單位，踩界擺放8個太空艙出租，每個艙位月租4,000至4,300元，若全數出租，每月租金收入逾3.3萬元。有律師指，經營者可能已犯法。

「太空艙」真係住得過？ 記者實試月租＄5100 酒店式管理
發佈日期：2016年10月25日
酒店式管理：十天換一次床單、藍紫色燈光、拍卡出入、USB充電就在身旁、有電視、LED照明、兩米乘一米床褥、可調節冷氣系統！
實情係咪咁？睇片跟記者體驗下

就算業主知道左改左做tube
但張租約列明左唔可以再分租而且又冇改
隨時可以釘死佢

$5100?
你自己會唔會入去住先

十天換一次床單

等緊睇佢賺唔賺到
一收到風賺到錢就